倘送中例通過「不再踏進香港」

倘送中例通過「不再踏進香港」

項小吉（中）當日代表學生與政府談判。

「法規表面上是說好像對犯罪人士，但它可以把很多政治犯說成刑事犯，遣返回去！」項小吉是美國執業律師，六四10周年及20周年都來過香港，但若香港修訂《逃犯條例》，他表示不會再踏進香港。他猶記得六四20年入境被拒，一共九名入境職員圍住他查問，押送上機。

相關新聞：我們第一個方案 是自焚

「可以隨便安你帽子」

項小吉十年前曾經來港，對於如何「戲劇化」被拒仍歷歷在目：「當時我走到海關窗口，工作人員裝模作樣打打字，說這個電腦壞了，他就站起來往後退，後面有個人馬上坐在他的位置上，又裝模作樣，說這個電腦我修不好，建議到別的地方去談。我說不用，旁邊有窗口，這個旁邊沒壞吧，不因為我一來，你整個香港海關就癱瘓了吧。他一聽就很難回答，建議要到裏面去談。」

入境將他帶到滿是警察把守房間，「搜身，手機拿出來，把電池拔掉，卡拿出來，整個手機都拆散，不斷盤問，到了晚上12點。當時沒有飛紐約的飛機，最靠近的一班飛機是飛溫哥華，就把我送上飛機。」他透露，當時有九個人圍住他上機，上機亦不是按正常的途徑，「飛機下面有一個小樓梯，是用來是送貨的，他們非常緊張，爬樓梯爬到飛機上。旅客不能進，然後我坐最後一排四個位置，他說項先生這四個位置都給你，你可以躺下來睡覺。」最後在紐約來香港的他，無法用回程機票，被迫前往溫哥華，再自行購票到紐約。

自從這次入境被拒後，他沒有再次來港闖關，若香港修訂《逃犯條例》，他更不會再踏進香港。他說：「法規一通過的話，它表面上是說好像對犯罪人士，那甚麼是犯罪，它不僅僅是政治犯罪，它可以把很多政治犯說成是刑事犯，它可以隨便安你帽子，它的危害是大家應高度警覺。」他慨嘆：「如果這個條例發生在1989年，我們就跑不掉，所以1989年香港營救民運人士，那是歷史上第一次，也許是最後一次。」

上一則
上一則
和平到盡頭 只剩革命之路——項小吉

下一則
下一則
憶泥涌歲月「心裏很溫暖」

我們第一個方案 是自焚
和平到盡頭 只剩革命之路——項小吉
憶泥涌歲月「心裏很溫暖」
他們曾說過……
在激進與和理非之間天安門一潑 冰封抗爭心火——魯德成